---
title: Pohádky tisíce a jednoho mače
date: 2021-06-13T20:13:18.481Z
category: muzi
image: /public/images/uploads/logo.png
h1: Morašice - Bystré 2:1 (1:0)
sestava: J. Špinar - D. Štancl, M. Ropek, V. Štancl, M. Černohorský, B. Válek,
  M. Chmelík, T. Nádvorník, D. Ondráček, F. Bureš, V. Novák, J. Vít, V. Tměj, J.
  Kopecký
goly: J. Kopecký (B. Válek), B. Válek (J. Kopecký)
multimedia: https://drive.google.com/drive/folders/1lvYL70hjkMNgpzlEvsHDiz34Guvz_b4l
---
Po více než půl roce se kvůli fotbalovému utkání mužů zaplnily ochozy našeho areálu, což bylo moc dobře, protože náš týden starý debakl v Pomezí měl dnes dohru. Měsíc před svými padesátinami odehrál svůj 1000.zápas za naše muže Josef Kopecký a jeho první trenér Jan Klofanda mu před zápasem předal dar k připomenutí tohoto stěží představitelnému milníku. Pro ilustraci - v době jeho debutu v áčku v roce 1987 byli na světě pouze 2 hráči naší dnešní sestavy. To samozřejmě není narážka na věk, ale obdiv k fotbalové dlouhověkosti. Pravda, zrovna soupeře z Bystrého je těžké ohromit pouhým zařazením veterána pod 60let do sestavy, ale náš matador si naštěstí schoval i nějaké trumfy,

Ale popořadě. V prvním poločase jsme měli silný vítr v zádech, ale prvních deset minut jsme spíš nechali hosty otestovat bořící schopnosti naší defenzivy. Z ničeho jsme ale mohli udeřit my, když Válkův centr z přímáku promáchl na penaltě samostatně vyplavavší V. Štancl. Do samostatného nájezdu ze strany se dostal i sám Válek, dle mínění hostů za pomoci zpracování rukou, ale trefil pouze vingl zvenčí. Rozhodně není cílem článku upírat hostům šance, ale jednak jim silný protivítr dost ztěžoval situaci už při rozehrávce a jednak se to při anonymitě útočníků soupeře hůř pamatuje. Špinar určitě stihl vyběhnutím včasným vyběhnutím dostatečně zmenšit střelecký úhel a zakročit proti samostatnému úniku, dost možná si připsal i nějaký další zákrok ze hry. Po hokejovém prostřídání v půlce půlky se začal v útoku nachomýtat do dobrých pozic Kopecký. Nejprve špatným zpracováním prováhal dobrou pozici za obranou a vybojoval "pouze" rohový kop. Po něm vyplaval sám na zadní tyči, ale vítr mu s centrem hl a míč se mu svezl po kštici. Ale když pak po lajně pronikl Válek a přihrál mu pod sebe na vápno, vystřelil na zadní tyč se silou tak přizpůsobenou větru, že míč přeplachtil bezmocného gólmana a zapadl za háčky. Při vykročení do druhé tisícovky mužských startů tak dovršil šestnáctou desítku svých gólů. Naše další nadějné pozice, hlavně na pravé straně, bohužel končily nepřesnými finálkami pod sebe, a v závěru mohli udeřit hosté. To V. Štancl promáchl míč a unikající hostující útočník se stihl šikovně natlačit před Černohorského a jeho pád těsně před šestnáctkou asi musel ze zadní perspektivy sudího vypadat jako ne vlastní vinou. Pěknou střelu přes zeď ale Špinar pěkným skokem vyrazil na roh.

Že bude druhá půle o poznání těžší nám bylo jasné, ale že si necháme vyrovnat už po třech minutách, to nás přece jen opařilo. Po průniku přes tři hráče na naší pravé straně předložili hostující útočník svému kolegovi na penaltě a ten měl jednoduchou práci. Po dalších dvacet minut si z našeho týmu občas zahrála s balónem pouze obranná čtyřka a gólman, jinak to bylo hlavně o tom, jestli se bysterským podaří prorazit náš destrukční val. Špinarova frekvence zákroků se povážlivě zvýšila, minimálně dva zákroky proti střelám uvnitř vápna byly z kategorie gólových, v jedné šanci hostující útočník zbytečně předával míč do nevýhodnější pozice, v jiné zase sólový postup zabrzdil umávnutý a upísknutý ofsajd. Šancí vůbec nezaváněl chytrý pokus zpoza rohu vápna, který musel náš gólman s námahou vytahovat zpod břevna, a když po centru na zadní tyč vracel další host míč takovým polotrkem šajtlí zpátky do ohně, taky by málokdo nadál, že se dokutálí až do tyče. Hostující obranu vystrašil pouze nadvakrát Ondráček. Nejprve jen zlehka, když vystřelil nad, poté pořádně, když si dobrým presingem vybojoval míč na stoperovi, ale tváří v tvář gólmanovi volil nepřesný centr na Bureše. Špatný výběh brankáře potrestal Válek střelou do autu, Nádvorníkův stáčený pokus po zemi gólman kryl, a tak rozuzlení přinesla poslední minuta. To si Kopecký rozvážnou protisměrnou kličkou na vápně udělal střeleckou pozici a přeloboval gólmana. Bohužel celý stadión nezhypnotizoval míč dostatečně k tomu, aby zapadl do brány, byla z toho pouze tyč. Na dorážku naštěstí číhal Válek, který i přes zákrok brankáře procedil za čáru čudlu, která nám přivodila mírně šťastnou, ale po dvou ostudných výkonech řádně odpracovanou výhru.